# PSelnt

Algoritmo PROBLEMA1
	definir h, m, total Como Real
	Escribir "Ingrese las horas: "
	leer h
	Escribir "Ingrese los minutos: "
	leer m 
	total=h*3.5
	si m > 0 Entonces total = total+3.5
		
	FinSi
	Escribir "El monto a pagar es de " total 
FinAlgoritmo


Algoritmo PROBLEMA2
	definir a,b,c,d,may Como entero
	Escribir "Ingrese el primer numero: "
	leer a
	escribir "Ingrese el segundo numero: "
	leer b
	escribir "Ingrese el tercer numero: "
	leer c
	escribir "Ingrese el cuarto numero: "
	leer d
	may = 0 
	si a> may entonces may = a	
	FinSi
	si b> may entonces may = b
	FinSi
	si c > may entonces may = c
	FinSi
	si d > may entonces may = d
	FinSi
	escribir "El mayor de los numeros es: " may 
FinAlgoritmo

Algoritmo PROBLEMA3
	definir num Como Real
	escribir "Ingrese un numero: "
	leer num
	si num>0 Y num%2==0 entonces 
		escribir"El numero es par positivo "
	sino 
		escribir "El numero es incorrecto "
	FinSi
FinAlgoritmo


Algoritmo PROBLEMA4
	
	definir costo Como Real
	escribir "Ingrese el costo del porducto: "
	leer costo
	si costo> 500 entonces costo = costo * 60/100
	FinSi
	escribir "El monto a pagar es de " costo "S/."
FinAlgoritmo

Algoritmo PROBLEMA 5
	definir tiempo, sueldo como entero 
	escribir "Ingrese el tiempo trabajado: "
	leer tiempo 
	si tiempo<=40 entonces sueldo = tiempo*20 
	sino
		sueldo = tiempo *25
	FinSi
	escribir "El sueldo semanal del trabajador es " sueldo "S/." 
FinAlgoritmo

Algoritmo PROBLEMA6
	Definir a,b Como Real
	escribir "Ingrese el primer numero: "
	leer a
	escribir "Ingrese el segundo numero: "
	leer b
	si a == b entonces 
		escribir "Los numeros son iguales: "
	sino 
		escribir "Los numeros son diferentes: "
	FinSi
FinAlgoritmo

Algoritmo PROBLEMA7
	
	definir a,b como real
	escribir "Ingrese el primer numero: "
	leer a
	escribir "Ingrese el segundo numero: "
	leer b
	si a<b entonces 
		escribir "El primero es menor: "
	sino 
		si a==b entonces 
			escribir "Son iguales: "
		sino 
			escribir "El primero es mayor: "
		FinSi
	FinSi
FinAlgoritmo

Algoritmo PROBLEMA8
	definir usuario, contraseña Como Caracter
	Escribir "Ingrese el ususario: "
	leer usuario
	escribir "Ingrese la contraseña: "
	leer contraseña 
	si usuario == "LENNY" y contraseña == "251225" entonces 
		escribir"Bienvenido SALCHIBIG: "
	sino 
		escribir "El ususario y/o la contraseña no son correctos: "
	FinSi
FinAlgoritmo


Algoritmo PROBLEMA9
	definir voleto Como Real
	definir tipo Como Caracter
	escribir "Ingrese el costo del voleto: "
	leer voleto 
	Escribir "Ingrese el tipo de membresia: "
	leer tipo
	si tipo == "a" entonces voleto = voleto*0.90
	sino 
		si tipo == "b" entonces voleto = voleto*0.85
		sino 
			si tipo == "c" entonces voleto = voleto*0.80
			sino 
				si tipo == "d" entonces voleto = voleto *0.75
				FinSi
			FinSi
		FinSi
	finsi
	escribir "El costo es de " voleto "S/."
FinAlgoritmo


Algoritmo PROBLEMA10
	definir sueldo como entero 
	escribir "Indique el sueldo del trabajador: "
	leer sueldo 
	si sueldo > 2000 entonces sueldo = sueldo + sueldo*0.05
	sino sueldo = sueldo + sueldo*0.1
	FinSi
	Escribir "El aguinaldo del trabajador es de " sueldo "S/."
FinAlgoritmo
HHHHHH
